---
layout: post
title: apply和call
date: 2014-11-25 16:47:30
author: clearives
---
在学习javascript面向对象的时候，渐渐的又对这两个东西有了新的理解，apply()和call()主要用在对象冒充实现构造函数继承中。
<!--more-->

### 方法定义

#### call
```
语法：call([thisObj[,arg1[, arg2[, [,.argN]]]]])
```
定义：调用一个对象的一个方法，以另一个对象替换当前对象。
说明：
call 方法可以用来代替另一个对象调用一个方法。call 方法可将一个函数的对象上下文从初始的上下文改变为由 thisObj 指定的新对象。
如果没有提供 thisObj 参数，那么 Global 对象被用作 thisObj。

#### apply
```
语法：apply([thisObj[,argArray]])
```
定义：应用某一对象的一个方法，用另一个对象替换当前对象。
说明：
如果 argArray 不是一个有效的数组或者不是 arguments 对象，那么将导致一个 TypeError。
如果没有提供 argArray 和 thisObj 任何一个参数，那么 Global 对象将被用作 thisObj， 并且无法被传递任何参数。

### 常用实例
```
function add(a,b){
 alert(a+b);
}
function sub(a,b){
 alert(a-b);
}
add.call(sub,3,1);
```
这段代码就是用 add 来替换 sub，add.call(sub,3,1) == add(3,1) ，所以运行结果为：alert(4);
> 注意：js 中的函数其实是对象，函数名是对 Function 对象的引用。

```
function Animal(){
 this.name = "Animal";
 this.showName = function(){
 alert(this.name);
 }
}
function Cat(){
 this.name = "Cat";
}
var animal = new Animal();
var cat = new Cat();
//通过call或apply方法，将原本属于Animal对象的showName()方法交给对象cat来使用了。
//输入结果为"Cat"
animal.showName.call(cat,",");
//animal.showName.apply(cat,[]);
```
call 的意思是把 animal 的方法放到cat上执行，原来cat是没有showName() 方法，现在是把animal 的showName()方法放到 cat上来执行，所以this.name 应该是 Cat。

```
function Animal(name){
 this.name = name;
 this.showName = function(){
 alert(this.name);
 }
}
function Cat(name){
 Animal.call(this, name);
}
var cat = new Cat("Black Cat");
cat.showName();
```
Animal.call(this) 的意思就是使用 Animal对象代替this对象，那么 Cat中不就有Animal的所有属性和方法了吗，Cat对象就能够直接调用Animal的方法以及属性了。

当然，js的继承还有其他方法，例如使用原型链，这个不属于本文的范畴，只是在此说明call 的用法。说了call ，当然还有 apply，这两个方法基本上是一个意思，区别在于 call 的第二个参数可以是任意类型，而apply的第二个参数必须是数组，也可以是arguments
还有 callee，caller。
